# Mac 键盘快捷键

## 按键符号对照

- Command（或 Cmd）⌘
- Shift ⇧
- Option（或 Alt）⌥
- Control（或 Ctrl）⌃
- Caps Lock ⇪

## 剪切、拷贝、粘贴和其他常用快捷键

- Command-X：剪切所选项并拷贝到剪贴板。
- Command-C：将所选项拷贝到剪贴板。这同样适用于“访达”中的文件。
- Command-V：将剪贴板的内容粘贴到当前文稿或应用中。这同样适用于“访达”中的文件。
- Command-Z：撤销上一个命令。随后您可以按 Shift-Command-Z 来重做，从而反向执行撤销命令。在某些应用中，您可以撤销和重做多个命令。
- Command-A：全选各项。
- Command-F：查找文稿中的项目或打开“查找”窗口。
- Command-G：再次查找：查找之前所找到项目出现的下一个位置。要查找出现的上一个位置，请按 Shift-Command-G。
- Command-H：隐藏最前面的应用的窗口。要查看最前面的应用但隐藏所有其他应用，请按 Option-Command-H。
- Command-M：将最前面的窗口最小化至“程序坞”。要最小化最前面的应用的所有窗口，请按 Option-Command-M。
- Command-O：打开所选项，或打开一个对话框以选择要打开的文件。
- Command-P：打印当前文稿。
- Command-S：存储当前文稿。
- Command-T：打开新标签页。
- Command-W：关闭最前面的窗口。要关闭应用的所有窗口，请按下 Option-Command-W。
- Option-Command-Esc：强制退出应用。
- Command–空格键：显示或隐藏“聚焦”搜索栏。要从“访达”窗口执行“聚焦”搜索，请按 Command–Option–空格键。（如果您使用多个输入源以便用不同的语言键入内容，这些快捷键会更改输入源而非显示“聚焦”。了解如何更改冲突的键盘快捷键。）
- Control-Command–空格键：显示字符检视器，您可以从中选择表情符号和其他符号。
- Control-Command-F：全屏使用应用（如果应用支持）。
- 空格键：使用快速查看来预览所选项。
- Command-Tab：在打开的应用中切换到下一个最近使用的应用。
- Shift-Command-5：在 macOS Mojave 中，拍摄屏幕快照或录制屏幕。在更早的 macOS 版本中，请使用 Shift-Command-3 或 Shift-Command-4 来拍摄屏幕快照。进一步了解屏幕快照。
- Shift-Command-N：在“访达”中创建一个新文件夹。
- Command-逗号 (,)：打开最前面的应用的偏好设置。


## 访达和系统快捷键

- Command-D：复制所选文件。
- Command-E：推出所选磁盘或宗卷。
- Command-F：在“访达”窗口中开始“聚焦”搜索。
- Command-I：显示所选文件的“显示简介”窗口。
- Command-R：(1) 如果在“访达”中选择了某个别名：显示所选别名对应的原始文件。(2) 在某些应用（如“日历”或 Safari 浏览器）中，刷新或重新载入页面。(3) 在“软件更新”偏好设置中，再次检查有没有软件更新。
- Shift-Command-C：打开“电脑”窗口。
- Shift-Command-D：打开“桌面”文件夹。
- Shift-Command-F：打开“最近使用”窗口，其中显示了您最近查看或更改过的所有文件。
- Shift-Command-G：打开“前往文件夹”窗口。
- Shift-Command-H：打开当前 macOS 用户帐户的个人文件夹。
- Shift-Command-I：打开 iCloud 云盘。
- Shift-Command-K：打开“网络”窗口。
- Option-Command-L：打开“下载”文件夹。
- Shift-Command-N：新建文件夹。
- Shift-Command-O：打开“文稿”文件夹。
- Shift-Command-P：在“访达”窗口中显示或隐藏预览面板。
- Shift-Command-R：打开“隔空投送”窗口。
- Shift-Command-T：显示或隐藏“访达”窗口中的标签页栏。
- Ctrl-Shift-Command-T：将所选的“访达”项目添加到“程序坞”（OS X Mavericks 或更高版本）
- Shift-Command-U：打开“实用工具”文件夹。
- Option-Command-D：显示或隐藏“程序坞”。
- Control-Command-T：将所选项添加到边栏（OS X Mavericks 或更高版本）。
- Option-Command-P：隐藏或显示“访达”窗口中的路径栏。
- Option-Command-S：隐藏或显示“访达”窗口中的边栏。
- Command–斜线 (/)：隐藏或显示“访达”窗口中的状态栏。
- Command-J：显示“显示”选项。
- Command-K：打开“连接服务器”窗口。
- Command-L：为所选项制作替身。
- Command-N：打开一个新的“访达”窗口。
- Option-Command-N：新建智能文件夹。
- Command-T：在当前“访达”窗口中有单个标签页开着的状态下显示或隐藏标签页栏。
- Option-Command-T：在当前“访达”窗口中有单个标签页开着的状态下显示或隐藏工具栏。
- Option-Command-V：移动：将剪贴板中的文件从原始位置移动到当前位置。
- Command-Y：使用“快速查看”预览所选文件。
- Option-Command-Y：显示所选文件的快速查看幻灯片显示。
- Command-1：以图标方式显示“访达”窗口中的项目。
- Command-2：以列表方式显示“访达”窗口中的项目。
- Command-3：以分栏方式显示“访达”窗口中的项目。
- Command-4：以封面流方式显示“访达”窗口中的项目。
- Command–左中括号 ([)：前往上一文件夹。
- Command–右中括号 (])：前往下一个文件夹。
- Command–上箭头：打开包含当前文件夹的文件夹。
- Command–Control–上箭头：在新窗口中打开包含当前文件夹的文件夹。
- Command–下箭头：打开所选项。
- 右箭头：打开所选文件夹。这个快捷键仅在列表视图中有效。
- 左箭头：关闭所选文件夹。这个快捷键仅在列表视图中有效。
- Command-Delete：将所选项移到废纸篓。
- Shift-Command-Delete：清倒废纸篓。
- Option-Shift-Command-Delete：清倒废纸篓而不显示确认对话框。
- Command–调高亮度：打开或关闭目标显示器模式。
- Command–调低亮度：当您的 Mac 连接到多台显示器时，打开或关闭视频镜像。
- Option–调高亮度：打开“显示器”偏好设置。这个快捷键可与任一亮度键搭配使用。
- Control–调高亮度或 Control–调低亮度：更改外部显示器的亮度（如果显示器支持）。
- Option-Shift–调高亮度或 Option-Shift–调低亮度：以较小的步幅调节显示器亮度。如果您的显示器支持，可以将 Control 键添加到此快捷键，以便在外置显示器上进行调节。
- Option–“调度中心”：打开“调度中心”偏好设置。
- Command–“调度中心”：显示桌面。
- Control–下箭头：显示最前面的应用的所有窗口。
- Option–调高音量：打开“声音”偏好设置。这个快捷键可与任一音量键搭配使用。
- Option-Shift–调高音量或 Option-Shift–调低音量：以较小的步幅调节音量。
- Option–键盘调高亮度：打开“键盘”偏好设置。这个快捷键可与任一键盘亮度键搭配使用。
- Option-Shift–键盘调高亮度或 Option-Shift–键盘调低亮度：以较小的步幅调节键盘亮度。
- 连按 Option 键：在单独的窗口中打开项目，然后关闭原始窗口。
- 连按 Command 键：在单独的标签页或窗口中打开文件夹。
- 按住 Command 键拖移到另一个宗卷：将拖移的项目移到另一个宗卷，而不是拷贝它。
- 按住 Option 键拖移：拷贝托移的项目。拖移项目时指针会随之变化。
- 按住 Option-Command 键拖移：为拖移的项目制作替身。拖移项目时指针会随之变化。
- 按住 Option 键点按开合三角：打开所选文件夹内的所有文件夹。此快捷键仅在列表视图中有效。
- 按住 Command 键点按窗口标题：查看包含当前文件夹的文件夹。
- 了解如何使用 Command 或 Shift 在“访达”中选择多个项目。
- 点按“访达”菜单栏中的“前往”菜单查看用于打开许多常用文件夹（如“应用程序”、“文稿”、“下载”、“实用工具”和“iCloud 云盘”）的快捷键。

## 文稿快捷键

- Command-B：以粗体显示所选文本，或者打开或关闭粗体显示功能。
- Command-I：以斜体显示所选文本，或者打开或关闭斜体显示功能。
- Command-K：添加网页链接。
- Command-U：对所选文本加下划线，或者打开或关闭加下划线功能。
- Command-T：显示或隐藏“字体”窗口。
- Command-D：从“打开”对话框或“存储”对话框内选择“桌面”文件夹。
- Control-Command-D：显示或隐藏所选字词的定义。
- Shift-Command–冒号 (:)：显示“拼写和语法”窗口。
- Command–分号 (;)：查找文稿中拼写错误的字词。
- Option-Delete：删除插入点左边的字词。
- Control-H：删除插入点左边的字符。也可以使用 Delete 键。
- Control-D：删除插入点右边的字符。也可以使用 Fn-Delete。
- Fn-Delete：在没有向前删除   键的键盘上向前删除。也可以使用 Control-D。
- Control-K：删除插入点与行或段落末尾处之间的文本。
- Fn–上箭头：Page Up：向上滚动一页。
- Fn–下箭头：Page Down：向下滚动一页。
- Fn–左箭头：Home：滚动到文稿开头。
- Fn–右箭头：End：滚动到文稿末尾。
- Command–上箭头：将插入点移至文稿开头。
- Command–下箭头：将插入点移至文稿末尾。
- Command–左箭头：将插入点移至当前行的行首。
- Command–右箭头：将插入点移至当前行的行尾。
- Option–左箭头：将插入点移至上一字词的词首。
- Option–右箭头：将插入点移至下一字词的词尾。
- Shift-Command–上箭头：选中插入点与文稿开头之间的文本。
- Shift-Command–下箭头：选中插入点与文稿末尾之间的文本。
- Shift-Command–左箭头：选中插入点与当前行行首之间的文本。
- Shift-Command–右箭头：选中插入点与当前行行尾之间的文本。
- Shift–上箭头：将文本选择范围扩展到上一行相同水平位置的最近字符处。
- Shift–下箭头：将文本选择范围扩展到下一行相同水平位置的最近字符处。
- Shift–左箭头：将文本选择范围向左扩展一个字符。
- Shift–右箭头：将文本选择范围向右扩展一个字符。
- Option–Shift–上箭头：将文本选择范围扩展到当前段落的段首，再按一次则扩展到下一段落的段首。
- Option–Shift–下箭头：将文本选择范围扩展到当前段落的段尾，再按一次则扩展到下一段落的段尾。
- Option–Shift–左箭头：将文本选择范围扩展到当前字词的词首，再按一次则扩展到后一字词的词首。
- Option–Shift–左箭头：将文本选择范围扩展到当前字词的词尾，再按一次则扩展到后一字词的词尾。
- Control–A：移至行或段落的开头。
- Control–E：移至行或段落的末尾。
- Control–F：向前移动一个字符。
- Control–B：向后移动一个字符。
- Control–L：将光标或所选内容置于可见区域中央。
- Control–P：上移一行。
- Control–N：下移一行。
- Control–O：在插入点后新插入一行。
- Control–T：将插入点后面的字符与插入点前面的字符交换。
- Command–左花括号 ({)：左对齐。
- Command–右花括号 (})：右对齐。
- Shift-Command–竖线 (|)：居中对齐。
- Option-Command-F：前往搜索栏。
- Option-Command-T：显示或隐藏应用中的工具栏。
- Option-Command-C：拷贝样式：将所选项的格式设置拷贝到剪贴板。
- Option-Command-V：粘贴样式：将拷贝的样式应用到所选项。
- Option-Shift-Command-V：粘贴并匹配样式：将周围内容的样式应用到粘贴在该内容中的项目。
- Option-Command-I：显示或隐藏检查器窗口。
- Shift-Command-P：页面设置：显示用于选择文稿设置的窗口。
- Shift-Command-S：显示“存储为”对话框或复制当前文稿。
- Shift-Command-减号 (-)：缩小所选项。
- Shift-Command-加号 (+)：放大所选项。Command–等号 (=) 可实现相同的功能。
- Shift-Command–问号 (?)：打开“帮助”菜单。


原文

<https://support.apple.com/zh-cn/HT201236>